---
title: 节制你的激情
tags: [软技能]
date: 2015-11-04 23:07:00
---

今天谈年终总结，说到我在哪些方面还可以再进步的时候，被告知，我要学会控制我的激情。后来我一直在思考这个问题，难道有激情不是一件好事吗？

我当时就有些困惑，不明白我们所谈的激情是什么。详细的问过之后，才发现，原来是有人认为我对技术的热情极高，高到有很多新鲜的事物，看了就想尝试。

我当时的第一反应，是极为委屈的。我纳闷，我什么时候，愣头愣脑的不假思索，不问一二的就埋头做产品了。我的经验中，一向我都是多方面考量之后，才选择一个解决方案，并且明确它局限的地方。
被解释道，说你这个缺点指的是你在实验性的项目中，出手太快，太靠激情引导。我没有完全被这个理由给说服，因为我觉得，既然是实验性的项目，就应该勇于尝试，敢于失败。

可除此之外，确实有的时候，做的不够成熟，出口太快，以致所说的话，条理不清，不能完全让人明白。这一点，即便他们不说，我还是有体会的。记得有一次，我看到了一个关于如何测延迟的文章，为之叫好。结果没有
把概念完全吃透，就给别人说，说这个有多好多好，导致被问到深层次问题的时候，不知如何作答，给人一种只求一知半解的印象。

从上面两方面的角度考虑，我认为，激情是必须得有的，有激情才能有效率，才能更快乐，才能发现新想法。但如果激情过于热烈，而导致身边的同事不舒服的时候，就应该有所节制。毕竟工作生活中，接触的是人，服务的也是人，
人与人之间的交流和关系要处理好。其次，很重要的就是，不要被新鲜的事物，迷惑了双眼，但凡新鲜的想法，都要在脑子里多过几遍，以一种批判的眼光去看待。话不能说太多，一旦开说的时候，一定要有深度，有信服力。

这个节制激情的建议，看似有些令人匪夷所思，但抱着一种一日三省吾身的态度，去看，确实能够找到，自己能进步的地方。
